{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_029377",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "국도"
    },
    "text": "国道\\n\n慶尚南道統営市欲知面東項里\\n\n面積0.56㎢、海岸線の長さ4.5キロ、最高点242m、人口27人(1999)だ。慶尚南道の誘引もして陸地と最も遠く離れており、統営市から南に35キロの海上に位置する。100年余り前、ヨクジド(欲知島)に住んでいたキムギョン腕(金敬八)が無人島であるこの島に燃料を買い求めに来て絶壁の下にある岩の隙間から水が沸いてくるのを見て居座ることになったと思われ、付近にある小さな島々を支配するという意味で国道としたという。海岸はヘシクエが発達し、大半の地域が産地であるだけに、耕作地がほとんどない。釣りと黒ヤギの飼育が住民の主要所得源をなしている。沿岸一帯には春と夏に暖海性魚類が集まって良い漁場をなしている。島全域に椿の木が生い茂っており、北西側の渓谷の下に船着場があるが、波が激しい地域であり、定期航路が開設されなかった。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "ヨクジド(欲知島)と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は0.56㎢です。"
        },
        {
            "question": "この島の人口はどのくらいですか？",
            "answer": "1999年時点での人口は27人です。"
        },
        {
            "question": "この島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "最高点の標高は242mです。"
        },
        {
            "question": "この島の海岸線の長さは何キロですか？",
            "answer": "海岸線の長さは4.5キロです。"
        },
        {
            "question": "この島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "釣りと黒ヤギの飼育が主な産業です。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺には何が集まって良い漁場をなしていますか？",
            "answer": "春と夏には暖海性魚類が集まって良い漁場をなしています。"
        },
        {
            "question": "どの地域が産地であるため、耕作地がほとんどありませんか？",
            "answer": "ヘシクエが発達し、大半の地域が産地であるため、耕作地がほとんどありません。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような木が生い茂っていますか？",
            "answer": "島全域には椿の木が生い茂っています。"
        },
        {
            "question": "船着場はどこにありますか？",
            "answer": "北西側の渓谷の下に船着場があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 278,
        "QA": 277
    }
}